\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[german]{varioref}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\usepackage[no-math]{fontspec}
\setmainfont{STIX}
\usepackage[notext]{stix}

\sisetup{
math-ohm = \Omega,
exponent-product = \cdot,
output-decimal-marker = {,},
separate-uncertainty = true,
}

\hypersetup{
colorlinks,
breaklinks,
urlcolor=blue,
linkcolor=blue,
pdftitle=Grundpraktikum: VERSUCH,
pdfauthor=AUTOR,
pdfcreator=XeLaTeX}


%opening
\title{}
\author{}

\begin{document}

\section{Hinweise}

\subsection{Präsentation}

\paragraph{Layout}
\begin{itemize}
 \item Seitenzahlen.
 \item Namen angeben, Präsentator/in hervorheben.
 \item Klares Layout: Keine starken Farbkontraste, keine unnötigen Zierelemente, keine
visuelle Trennung, wo semantisch keine sein sollte.
 \item Große Bilder/Plots.
 \item Beschriftungen wenn möglich groß und direkt in Bild.
 \item Keine Legenden in Plots, wenn Inhalt offensichtlich.
 \item Verschiedene Ergebnisse verschiedener Gruppen übersichtlich darstellen, z.B. auf
zwei Folien.
 \item Keine Tabellen.
 \item Nicht zu viel Text: Visuelle Darstellung für visuelle Inhalte.
 \item Bei Aufzählungen: Anfänge immer groß oder immer klein.
 \item Kein \LaTeX-Beamer: Powerpoint/Libreoffice besser für Bilder.
\end{itemize}

\paragraph{Aufbau und Inhalt}
\begin{itemize}
 \item Grundlagen direkt an den Beginn, dann erst Aufbau, dann Daten -- keine "`komischen
Spannungsbögen"'.
 \item Größen immer explizit definieren.
 \item Gleiche Dinge gleich benennen.
 \item Nicht in Details verlieren: Aufs Wesentliche fokussieren!
 \item Wenn Werte vergleichen (z.B. im \emph{Fazit}): Alle Werte auf die gleiche Folie,
sonst schwierig zu verstehen.
 \item Unsicherheiten allgemein unnötig; nur wichtig, wenn Größe/Verteilung auffällig.
\end{itemize}

\subsection{Protokoll}

\begin{itemize}
 \item Versuche zusammenhängend beschreiben.
 \item Ergebnisse direkt mit Formeln/Gleichungen angeben.
 \item Keinen Konjunktiv benutzen: Präsens aktiv(/passiv) oder Perfekt.
 \item Achsenbeschriftungen nicht vernachlässigen.
 \item Aussagekräftige Bildunterschriften.
 \item Unsicherheiten als $\SI{3.55(11)e-11}{\kilo\volt\per\ampere\squared}$ angeben.
 \item Unbekannte Fehler (z.B. auf Literaturwerte) lieber auf 0 setzen als Fehler zu
schätzen/erfinden.
 \item $\chi^2$ einer Messreihe angeben als: "`$\frac{\chi^2}{\mathrm{ndof}} =
\frac{100}{150} = \num{0.67}$"'
 \item Systematische Fehler von Geräten korrekt verwenden: Angegebene Fehler kritisch
hinterfragen.
\end{itemize}

\subsection{Ablauf}

\begin{itemize}
 \item Nie auf andere verlassen.
 \item Präsentation als PDF, eindeutig benannt, auf USB-Stick mitbringen.
\end{itemize}


\end{document}
